點解starbuck接受到無比錢鳩坐

非繁忙時間都算啦

繁忙時間 本身間嘢都細唔多位 啲人鳩坐係度玩手機 又無買嘢飲嘢吃

問職員就話我地唔可以趕走啲客
但係成件事會搞到你流失好多潛在顧客

其實係咪有咩特別原因搞到starbuck有呢個政策

Starbucks係主將你中意入黎坐幾耐都得
佢地覺得呢個係佢地嘅特色黎
就算冇買野或者食完飲完都唔會趕佢走
好彩嘅話仲會主動問你要唔要杯水
比個原因你繼續坐到生痔瘡先走
利申: 見工嗰時係個經理親口講

繁忙鋪會用招逼你走

竟然係咁
反而呢啲大集團有顆左膠嘅心
好多本地鋪就落order慢啲都想屌鳩你
唔知班左翼朋友撐邊邊呢今次

拎人地飲完果杯野當係自己就得

利申：未試過

Starbuck有繁忙時間咩
正常趕時間既人都唔會去啦

我嘅意思係多人坐個陣
例如中大學放學後

1 特式
2 部分店係拎食物工場牌照 唔係餐廳牌
佢啲位係開放公眾
佢只係一個外賣店咁既身份

原來係咁
多謝解答

有啲位根本係公共空間

呢d咖啡店無得賺，搞手只求打個和，大家開開心心

飲得 Starbucks 梗係外賣
拎住個杯遊街先叫品味生活

[quote]飲得 Starbucks 梗係外賣
拎住個杯遊街先叫品味生活[/quote
飲sb諗住show off認真智障
幾十蚊都好show off

我試過比人趕 條女遲到 我冇買嘢坐喺到都比人趕

唔趕得嗰啲公共座位嚟，位上面應該有標貼

我試過一個人坐低
諗住等埋個朋友嚟先買野飲費事無左個位
坐左1分鐘就已經有職員行過嚟畀餐牌我問我想飲乜
果一下真係嚇親

見過有人喺starbucks 食外賣叉飯

因為係生活態度

星巴克想打造的第三空間，意旨你在家、工作場所之外的第三個空間就是星巴克，可以在這裡完成未完成的工作、談生意、放鬆、家庭聚會等等，而這個第三空間的概念也確實在許多人的生活中是如此。

如果唔俾錢就唔俾坐，咁就同一般食店無分別，做唔到佢所講嘅第三空間。

千萬不要給蝗看到這則留言

呢個po之後 實多左好多傻鳩去坐

想坐又無位
咖啡又唔係好飲

人地starbucks都未出聲關你撚事咩

之前唔係話朗豪坊嗰間唔俾坐？

push

Sorry自膠嗰個係pacific

Starbucks第一間係好細間嘅
真係做外賣

所以佢都未必for你坐喺度飲
同埋外國人風格就係休閑慢生活
所以坐好耐都okay
比啲人休息下做下野

類似一個公共空間

Starbucks 杯嘢飲個價錢已經補貼咗，同埋 cafe shop 特色就係任坐

之前試過有個成身煙味嘅大陸佬坐低唔買嘢飲不特止 重攞部laptop出嚟駁住電用，大大聲響度傾生意

之前上marketing 講話starbuck 係賣atmosphere 唔係賣野飲
佢地公司個value proposition 都係好customer-oriented
要求員工do sth more
好似倒瀉野飲免費幫你斟番
唔記得帶錢可以遲d比
有d 甚至會送小食比人
因為佢地target customer 係loyal customer
做呢d 野係想d人變常客
而事實上佢個policy 係work

因為Starbuck有好多地方都係用左公共空間黎當佢地鋪頭d 櫈

屎水賣四十蚊一杯
緊係寛容D

一般小店賺埋都唔夠交租人工
係人都小氣啦

係香港D餐廳先咁鬼西,坐一陣都黑你面啫
咁理解佢地既,舖租貴要做生意丫嘛
不過生活o係香港就係會養成呢D趕頭趕命既習慣

本身星巴克真係抱住呢個「另一個家」既概念俾人入來既
所以你光顧唔光顧都唔會理你
但香港就唔知啦
睇過星巴克營商本書

連登仔唔鐘意

我覺得飲完之後坐喺度嘅都算
屌你老母臭閪 成班DSE霸住張大檯 啲書呀 筆記呀 擺到一檯都係 但無叫嘢飲㗎喎 純粹係嚟溫書 間唔中又細聲講大聲笑咁 得閒又同啲朋友自拍吓 跟手擺上Instagram話畀人知佢溫書啦 一霸就霸成日㗎啦！
最慘係咩？佢哋走咗之後 留低勁多擦膠碎喺度 叫人點樣用嗰張檯食嘢呀？見到都唔開胃啦！
好心啦 要扮勤力 或者想溫書就去圖書館 或者去啲青年廣場嘅自修空間啦

starbucks主張既生活態度

飲食牌同外賣牌既分別

因為買野飲take away 個啲幫佢地俾左錢

我近排星期日 去過奧運站 某間 爛鬼連鎖coffee shop 買咗件爛鬼cake 同班人坐咗成個下晝喺度吹水
嗰間 屎坑咁嘅嘢得幾張枱 但個個月畀緊幾十萬租 真係唔知點 維到皮

怕左d乞衣

試過係圓方間starbuck坐低等人

有個女職員埋來催我落單
我話等埋朋友先叫野飲

跟住佢話限時15分鐘內一定要叫野飲

過左10分鐘到 再埋來催我叫

咁岩我等到朋友就走左

利伸 非繁忙時間
閒日下午3點幾 間鋪無咩人

其實好簡單

你又知人地冇買野飲？
唔比人地飲完咩

若果starbucks set時限入坐
你重會唔會去？
好多人去係傾野，做野，hea
又點會咁快走
你知咁快要走d人都未必黎啦！！
佢咪重少生意

最離譜係溫書個啲
買杯野坐幾個鐘
德福圓方家樂又一城依啲本身已經多人
仲要咗住哂啲位
要溫書翻屋企／去自修室啦

你點知人哋畀幾錢租

人哋有買嘢飲坐喺度幾個鐘有乜問題
痴痴地

Starbucks 創始人好似係覺得以前cafe 成日俾人趕要快飲完就走 冇得enjoy coffee 所以開間冇限你坐既耐既coffee shop

即刻同班廢老宣傳

離哂大譜 上幾個月去咗油麻地H&M隔壁地庫間Starbucks 自己買咗杯野飲同個包
本身有一張檯但打想等埋杯野飲先坐低 廢事俾人拎走咗個包同袋
點知一拎完個位就比三個無買野嘅港女坐撚咗 都算
之後去咗大檯 一坐低咗 對面個細路女先開口話有人坐
挑 之後佢有一個bar檯 for pro啲嘅咖啡(我唔撚識) 咁我見個bar檯得幾個客咪諗住去坐 啦啦臨食完個包走人啦 點Q知個staff開口要求我坐返其他位
我嗰陣燥到 我同佢講 啲人唔買野飲又霸住啲檯 我邊有位 嗰陣我已經7到想喊 個staff先開口話搵我位比我 等咗10分鐘佢無搵位比我/同我講野 之後我燥到叫另一個staff幫我個包入袋 點知佢又走去整返熱我個包 成班staff都唔撚聽野 之後佢先呆呆地去入袋
之嗰次起我無再去過嗰間 認住入面個肥仔

係香港咁揀濕鳩既姐

公共空間無得租
唔會批

得你先講得啱
其他係到9up

新聞都賣過啦

之前試過見到啲職員問人要唔要買嘢飲

之前中學雞唔想洗咁多錢就會咁做

咁四十蚊杯咖啡係包埋坐耐d架啦

呢d真係

澳牛20蚊杯鴛鴦坐唔坐到15分鐘？

問美心囉

屌好心你佢戇鳩就唔好同佢覆啲咁反智嘅argument啦

唔係1蚊=幾多分鐘咁計咁on9架嘛
總之starbucks嗰40蚊係包哂個品牌同埋你坐係到chill

不嬲都係有最低消費 冇
幫襯唔外帶其他嘢可以任坐㗎啦
怕撚人趕咁魚嘅
咪買定一杯, 每次循環用同一個杯嚟扮有幫襯咪得囉

有冇諗過自修室爆場
甚至畀啲抽咗籤嘅人優先入哂去
先冇位呢?
圖書館喎? 嗰啲雞髀枱唔係用嚟溫書囉

我當年take dse 都係咁
慳咗唔少錢
覺得老尷, 怕畀你啲無知麻煩人
咪自己買定一杯嚟循環再用囉

再者人地都話咗係第三空間
你吹得人地漲
有本事咪去間有餐廳牌照嘅分店幫襯飽佢囉

屌！上次見到班大陸🐶買飯盒去食啦！

真香港人多數都又中又英

我都見過，係唔係尖沙咀架

屌 我來....

正解，上面個經理9up 無限

生人霸死地

見撚到人溫書都好想唔小心倒瀉咖啡

使撚你啲賤民去擔心跨國大企業既生意呀
收你幾十蚊杯咖啡個度包埋哂啲鳩坐成本啦

啲卡位臭到仆街，都唔明點解可以坐得落

唔係喎
我屋企附近嗰間佢話要起碼買杯野飲或者野食先可以一路坐

朗豪坊成日趕走人 有次諗住等埋個朋友先買野飲
點知個staff行埋黎話 小姐 唔買野 依度唔坐得

即刻勁嬲去買杯野 直接投訴

一個人買一杯野啲書攤4個人位 一坐幾個鐘
搞到其他想坐低飲杯野坐20mins到嘅客無位坐間接趕客
咁都無問題咩？
你會唔會去via tokyo叫個雪糕食完之後繼續坐幾個鐘？
人地肯都會唔好意思啦 阻住人地做生意

之前試過係青衣城間starbucks等朋友既時候特登買左個批先去坐
咁個批烘完太熱咪打算攤一陣先再食
順手拎部手機出黎問朋友幾時到
點知有個職員行過黎同我講要買左野先可以坐
我指住個批問佢呢個咩黎
佢呆左三秒 講左句唔好意思就走左

ching 你入左幾耐? 而家冇30都買唔到手沖

一家大細成4-5個人買一杯野霸兩張臺最仆街

之前新聞未講過
如果係商場鋪
嗰啲坐位係公共空間來，唔係鋪頭嘅空間來 只係佢裝修到同starbuck一樣誤導你地

人地企業理念就係咁 想營造屋企同workplace以外既生活空間
詳情google第三空間

即係鋪入面要買左先坐得
出面果D任坐?

你做傻仔買就包埋人地鳩坐既成本啦

客人自律 幫襯先坐 坐得耐再買多杯/cake

外賣

正解 根本好多枱櫈都係商場公共空間 個個都可以坐 佢自己偷偷地落嚟做生意
你坐低食雲吞麵燒味飯都得 冇得趕人走
之前先比傳真社踢爆starbucks貼標示要係本店消費先比人坐 傳真社出埋個list講全港邊間starbucks可以任坐
做乜鳩呢個post講到好似良心企業咁

仲講埋啲咩人哋公司嘅理念 營造咩咩生活空間
講到咁高尚 明明係偷雞用公共地方做生意

自己睇下 仲要無牌經營食肆 得個外賣牌

其實咁合唔合法?
如果去投訴係咪要放返d位出黎?

食環署回覆傳真社查詢後作以下回覆:

根據《食物業規例》，任何涉及出售膳食或非瓶裝的不含酒精飲品（涼茶除外）供人在其處所內進食或飲用的食物業處所，必須領有由本署簽發的食肆牌照；食物製造廠牌照則只可配製食物出售供人在該食物業處所以外地方進食。若食物製造廠配製食物出售供人在該食物業處所內進食，即屬犯罪，可被檢控。 有關報道所涉及的食物業處所，本署會作出調查及跟進。

唔知調查成點

如果你講返d位出黎既話 呢度有講